政府研究實踐擠塞徵費 冀管理車流令交通更暢順

擠塞徵費係源頭減車嘅第一步
太多私家車霸住條路 起幾多新路都無用
一架巴士平均載客比一架私家車多50倍
有乜理由比少數人佔用多數路面？

要令更多私家車司機轉搭公共交通，先能夠根治塞車問題
就算三隧分流唔過，擠塞徵費都刻不容緩

———————————-
政府交代三隧分流調整方案，並計劃本月27日向立法會提出議案。運輸及房屋局局長陳帆表示，除了三隧分流方案外，政府亦將推出中環和鄰近地區電子道路收費的先導計劃，透過配置車內感應器，讓駕駛者免停車繳付隧道費，以及研究實踐擠塞徵費。

陳帆說，擠塞徵費的理念是讓載客效率高，例如專營巴士享有較優惠的收費；而載客量較低的車輛類別，例如私家車，需要繳付較高費用。當局亦考慮引入不同時段、不同收費。

陳帆強調，當局仔細研究擠塞徵費，目的並非為了收錢，而是透過徵費，在不同地區、不同時段，採取不同收費去管理車流，令交通更暢順。當局有詳細建議時，會向立法會及公眾交代。

他說，運輸署將會展開擠塞徵費的研究，對所有政府收費隧道及道路的收費水平，作通盤考慮，包括將來可能歸屬政府的西隧及大欖隧道。政府在西隧專營權完結前，會完成檢討及諮詢工作，並草擬法例修定，以落實一套新收費水平建議，供立法會審議。

希望中國公南直接駛入香港😂😂👍

關咩事

返放工時間炒車罰返一百幾十萬就差唔多

警察响放工時段，夠胆抄L晒大道中D車先講啦

多數渣車都係管理層
人工高根本唔怕Levy

到時候啲搵食客貨車就慘

逼地鐵就叫市民包容, 塞車你又唔撚包容？分多條路叫關愛馬路等老人家唔洗塞車麻

好多中產/月入>25k嘅Mk仔

就係地鐵飽和，先要搞路面搞好巴士
唔整走啲私家車點加密巴士啲班次

屯公朝早同收工都要錢啦屌